抺茶紅豆bagel

好耐以前整過bagel 貝果, NY style 嗰隻唔啱食
或者係我唔識整, 個皮太脆, 凍咗好硬
呢排又整番, 轉咗整台式嗰隻
自己煮咗紅豆餡, 就整咗綠茶紅豆味

將所有材料混合, 搓成團狀
開頭搓完表面好岩蠶,
我就用咗中式包點的醒麵方式放佢15分鐘左右先開始搓, 就好快搓到光滑

發酵1個鐘左右見佢大咗1倍

中佢兩野排氣, 切割分6份, 最好磅吓佢平均啲, 廢事發酵完size差太遠

鬆弛15分鐘, 一陣整型嗰時無咁易回彈, 15 分鐘佢又大咗少少

因為手得一對, 影唔到包餡整型過程, 因為包得多紅豆, 個外型唔平滑
第二次發酵前

第二次發酵後

煙韌外皮係因為落過滾水烚, 每面30秒, 烚完會巢皮縮水
立即入爐,

200度15分鐘, 焗好會脹番
今次心急焗唔夠15mins, 上色唔夠

老母放入爐嗰時凳咗盤包一吓, 疏咗度氣本身應該會高身啲
用天然抺茶粉高溫容易走色, 我見市面都有得賣重色少少抺茶粉但未試過效果

太耐無整, 麵包師可以指教吓
諗緊仲有咩味整 苦練吓整型技術

終於等到

好多糖

Bagel 師

同我整就有兩對手

唔夠甜

點解要醒麵？
同埋我係咪都要買塊野黎墊住

一齊搓

Bagel師

你可以唔墊, 但要之後要洗枱
搓之前其實唔洗醒, 但我發現醒一陣好搓好多
發酵完最好醒, 用途係鬆弛番麵團, 等佢造型嗰時無咁易回縮

如果巴打你未整過麵包, 我建議你買中筋粉整吓中式包點, 求其攞肉碎做餡
失敗率都幾低

麵包師

印巴

LM

我愛un bagel

留名
女朋友好鍾意食bagel，想整俾佢食

好食
樓主好野

俾吓idea 整咩味好
過兩日會再整

我想整下普通麵包舖麵包
中式唔大興趣 都可以試下
我等你遲d出d我啱既
啱我一個個step跟住做

蔓越莓

嗰種都OK
但我覺得新手最唔慣係麵糰的濕度
會怕濕而唔敢繼續搓

除咗港式麵包仲有咩啱
港式要大量牛油同強

伯爵茶raspberry cream cheese is on my list

期待

做咩過咗嚟

正

有無食譜？

你係咪想要材料比例? 我係用basic bagel 食譜自己加10g 抺茶粉
基本麵糰係250g高筋粉配150ml 水份/液體
糖同鹽自己酌量
但糖唔好太多, 會影響酵母活動

呢啲材料屋企都有
等陣試下整先

有問題的話可以問, 在線等

無咁快整啦
仲係床
應該下午茶時間左右先整

今日/聽日都應該會整另一隻味bagel
在線等你

我都諗緊整咩味好
屋企有好多垃圾材料
之前整月餅有買過好多奇怪料

你有咩料係手

蓮蓉，紅豆蓉，紫薯蓉，芋頭蓉，開心果醬，朱古力粒，焙茶粉，綠茶粉，黑芝麻.......

綠茶粉
夾紫薯蓉紅豆蓉都得

焙茶跟紅豆又得
開心果醬做餡

好似都可以試下咁
不過食完飯又返咗房hea

好sweet

今日終於整

整咗咖啡皮朱古力餡同乳酪皮雙重芝士餡
希望好食啦

巴打整得好靚!!!

你真係在線等
發到好大粒
個爐太細唔知焗成點

小心控制溫度, 有可能要較高少少
但又要留意番上層可能會過火

啱啱焗完蛋糕今晚準備開po

點影都影唔到你咁靚

諗住學你切一半咁影
影到屎咁樣仲要禁扁埋

我都整咗蛋糕仔

幾好喎
只係造型嗰度影響咗?
但我覺得都好睇

味道好食㗎
係樣衰啲啫

咁就得啦

想食

第二張咩黎 好似幾好食
巴打cup cake